去年死亡人數比出生人數多 南韓人口增長首次出現「死亡交叉」

南韓政府昨（1/3）發佈2020年人口統計資料，去年出生的新生兒數首度低於死亡人數，使得2020年成為「負成長元年」。分析指，南韓社會對已婚女性不友善，不婚人數愈來愈多；而在疫情衝擊經濟之下，今年的新生兒數量恐怕比去年更少，未來南韓的勞動力人口和撫養比數字將比之前的估計更加悲觀。

南韓《中央日報》報導，根據南韓行政安全部發布的數據，南韓去年人口5182萬9023人，較2019年減少2萬餘人，其中僅27萬5815名新生兒出生，死亡人口則有30萬7764人，人口成長首次呈現「死亡交叉」。

更嚴重的警訊是，南韓新生兒數量在2017年才首次下降到40萬以下，短短3年就再度下降至30萬以下。南韓亞洲大學名譽教授、人口學專家崔鎮昊表示：「2019年統計廳發佈的未來人口統計，也未能預測到新生兒數量的下降速度會如此之快。」2019年南韓統計廳預測南韓2020至2025年的平均新生兒數量為29.7萬人，但去年南韓實際新生兒數量比這一預測資料低了2萬多人。

分析指，由於就業環境不穩定、房價過高，南韓選擇不婚的人數越來越多，生育率進一步下降。崔鎮昊預測，受Covid-19疫情影響，今年新生兒數量可能還會比2020年大幅減少。 越來越多年輕人選擇不婚，使得南韓單人家庭數量2020年首次突破900萬戶，達總戶數的39.2%，而南韓總和生育率（婦女生育子女總數）僅0.92人，已達全球最低，還將進一步下降。慶熙大學社會學教授金鐘百（音）指出，南韓社會仍不支持未婚生育，因此單人家庭增加直接導致生育率降低。

分析指，人口斷崖將使南韓勞動力人口（15歲至64歲居民）隨之減少，導致南韓經濟潛在增長率下降。而生育率低及高齡化同時出現，將導致社會總撫養比（每100名勞動力人口要撫養的0至14歲及65歲以上人口）過高，社會負擔增加。

北韓呢？有無每日百五單程證？

等到兩韓合併半島統一得到生存空間
到時就會刺激人口增長如湧泉式噴發
所以
有辦法
少安毋躁

東亞地方一日唔去除已經扭曲咗嘅「儒家思想」，一日都唔會有更多人想生仔

韓妹快d黎香港
包保享受到女拳既快樂